%%==================================================
%% app2.tex for XMU Doctor Thesis
%% modified by miao yongchun
%% version: 1.0
%% last update: Sept. 21th, 2020
%%==================================================

\chapter{复ARMA(2,2)-GARCH(1,1)平稳条件推导}
\echapter{**}

$\varphi (z)=0$和$\psi (z)=0$的所有根必须落在单位圆之外。将$\{ {\varphi _i}\} _{i = 1}^2$和$\{ {\psi _i}\} _{i = 1}^2$写为
\begin{align}
{\varphi _i} &= {a_i} + j{b_i} \label{eq:e1} \\
{\psi _i} &= {c_i} + j{d_i} \label{eq:e2}
\end{align}
考虑$\varphi (x)=0$，我们有
\begin{align}
{\mathop{\rm Re}\nolimits} ({x_1}) =&  - \frac{{{b_2}}}{{2(a_2^2 + b_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{a_1}{b_1} + 4{b_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \sin \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2} + j(2{a_1}{b_1} + 4{b_2})} \right)} \right) \notag \\
& - \frac{{{a_2}}}{{2(a_2^2 + b_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{a_1}{b_1} + 4{b_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \cos \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2} + j(2{a_1}{b_1} + 4{b_2})} \right)} \right) \notag \\
& - \frac{{{a_1}{a_2} + {b_1}{b_2}}}{{2\left( {a_2^2 + b_2^2} \right)}}  \label{eq:e3}
\end{align}
\begin{align}
{\mathop{\rm Im}\nolimits} ({x_1}) =&  - \frac{{{a_2}}}{{2(a_2^2 + b_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{a_1}{b_1} + 4{b_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \sin \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2} + j(2{a_1}{b_1} + 4{b_2})} \right)} \right) \notag \\
& + \frac{{{b_2}}}{{2(a_2^2 + b_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{a_1}{b_1} + 4{b_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \cos \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2} + j(2{a_1}{b_1} + 4{b_2})} \right)} \right) \notag \\
& + \frac{{{a_1}{b_2} - {a_2}{b_1}}}{{2\left( {a_2^2 + b_2^2} \right)}}  \label{eq:e4}
\end{align}
\begin{align}
{\mathop{\rm Re}\nolimits} ({x_2}) =&   \frac{{{b_2}}}{{2(a_2^2 + b_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{a_1}{b_1} + 4{b_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \sin \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2} + j(2{a_1}{b_1} + 4{b_2})} \right)} \right) \notag \\
& + \frac{{{a_2}}}{{2(a_2^2 + b_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{a_1}{b_1} + 4{b_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \cos \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2} + j(2{a_1}{b_1} + 4{b_2})} \right)} \right) \notag \\
& - \frac{{{a_1}{a_2} + {b_1}{b_2}}}{{2\left( {a_2^2 + b_2^2} \right)}}\label{eq:e5}
\end{align}
\begin{align}
{\mathop{\rm Im}\nolimits} ({x_2}) =&   \frac{{{a_2}}}{{2(a_2^2 + b_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{a_1}{b_1} + 4{b_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \sin \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2} + j(2{a_1}{b_1} + 4{b_2})} \right)} \right) \notag \\
& - \frac{{{b_2}}}{{2(a_2^2 + b_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{a_1}{b_1} + 4{b_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \cos \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {a_1^2 - b_1^2 + 4{a_2} + j(2{a_1}{b_1} + 4{b_2})} \right)} \right) \notag \\
& + \frac{{{a_1}{b_2} - {a_2}{b_1}}}{{2\left( {a_2^2 + b_2^2} \right)}}\label{eq:e6}
\end{align}
类似地，考虑$\psi (z)=0$，我们有
\begin{align}
{\mathop{\rm Re}\nolimits} ({z_1}) =&  - \frac{{{d_2}}}{{2(c_2^2 + d_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{c_1}{d_1} - 4{d_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \sin \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2} + j(2{c_1}{d_1} - 4{d_2})} \right)} \right) \notag \\
& - \frac{{{c_2}}}{{2(c_2^2 + d_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{c_1}{d_1} - 4{d_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \cos \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2} + j(2{c_1}{d_1} - 4{d_2})} \right)} \right) \notag \\
& - \frac{{{c_1}{c_2} + {d_1}{d_2}}}{{2\left( {c_2^2 + d_2^2} \right)}}  \label{eq:e7}
\end{align}
\begin{align}
{\mathop{\rm Im}\nolimits} ({z_1}) =&  - \frac{{{c_2}}}{{2(c_2^2 + d_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{c_1}{d_1} - 4{d_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \sin \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2} + j(2{c_1}{d_1} - 4{d_2})} \right)} \right) \notag \\
& + \frac{{{d_2}}}{{2(c_2^2 + d_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{c_1}{d_1} - 4{d_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \cos \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2} + j(2{c_1}{d_1} - 4{d_2})} \right)} \right) \notag \\
& + \frac{{{c_1}{d_2} - {c_2}{d_1}}}{{2\left( {c_2^2 + d_2^2} \right)}}  \label{eq:e8}
\end{align}
\begin{align}
{\mathop{\rm Re}\nolimits} ({z_2}) =&   \frac{{{d_2}}}{{2(c_2^2 + d_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{c_1}{d_1} - 4{d_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \sin \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2} + j(2{c_1}{d_1} - 4{d_2})} \right)} \right) \notag \\
& + \frac{{{c_2}}}{{2(c_2^2 + d_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{c_1}{d_1} - 4{d_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \cos \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2} + j(2{c_1}{d_1} - 4{d_2})} \right)} \right) \notag \\
& - \frac{{{c_1}{c_2} + {d_1}{d_2}}}{{2\left( {c_2^2 + d_2^2} \right)}}  \label{eq:e9}
\end{align}
\begin{align}
{\mathop{\rm Im}\nolimits} ({z_2}) =&   \frac{{{c_2}}}{{2(c_2^2 + d_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{c_1}{d_1} - 4{d_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \sin \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2} + j(2{c_1}{d_1} - 4{d_2})} \right)} \right) \notag \\
& - \frac{{{d_2}}}{{2(c_2^2 + d_2^2)}}\sqrt[4]{{{{\left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2}} \right)}^2} + {{\left( {2{c_1}{d_1} - 4{d_2}} \right)}^2}}} \notag \\
& \times \cos \left( {\frac{1}{2}\arg \left( {c_1^2 - d_1^2 - 4{c_2} + j(2{c_1}{d_1} - 4{d_2})} \right)} \right) \notag \\
& + \frac{{{c_1}{d_2} - {c_2}{d_1}}}{{2\left( {c_2^2 + d_2^2} \right)}}  \label{eq:e10}
\end{align}
其中，${\mathop{\rm Re}\nolimits} ( \cdot )$和${\mathop{\rm Im}\nolimits} ( \cdot )$分别表示对复数取实部和虚部，$\arg ( \cdot )$表示角度。因此，复ARMA(2,2)-GARCH(1,1)的平稳条件可以写为
\begin{align}
&{\mathop{\rm Re}\nolimits} {({x_1})^2} + {\mathop{\rm Im}\nolimits} {({x_1})^2} > 1 \label{eq:e11} \\
&{\mathop{\rm Re}\nolimits} {({x_2})^2} + {\mathop{\rm Im}\nolimits} {({x_2})^2} > 1 \label{eq:e12}\\
&{\mathop{\rm Re}\nolimits} {({z_1})^2} + {\mathop{\rm Im}\nolimits} {({z_1})^2} > 1 \label{eq:e13}\\
&{\mathop{\rm Re}\nolimits} {({z_2})^2} + {\mathop{\rm Im}\nolimits} {({z_2})^2} > 1 \label{eq:e14}
\end{align}
